武磊亮相愛斯賓奴主場 聲言中國球員能立足五大聯賽

武磊日前加盟西甲愛斯賓奴，肩負推廣中國足球的任務。他在記者會上表明，「中國球員能在五大聯賽中立足」，會努力適應西甲的比賽節奏。

武磊周一通過體檢，以200萬歐元（1792萬港元）由中超上海上港轉投愛斯賓奴，昨日正式亮相艾柏特球場。他先表示為加盟球隊而感到榮幸，更用加泰隆尼亞語說「愛斯賓奴加油」，接着說：「壓力肯定有，但更多的是動力，希望能夠展現自己的實力，希望讓全世界人知道我們中國球員能在五大聯賽立足。」

愛斯賓奴兩個月前曾西甲排第2，但近10場9負，現已滑落至第15位，21場聯賽亦只攻入23球。27歲的武磊認為自己夠成熟，可以接受挑戰，適應西甲的比賽節奏，協助球隊爭勝。教練魯比則反駁批評，指球會在亞洲盃前已決定羅致武磊，又指對方肩部受傷是欠運。另外，《每日體育報》稱有中超球會有意羅致愛斯賓奴的巴西前鋒巴迪斯達奧，條件是提供3倍人工合約，或於2月中超轉會市場關閉前作收購。

老實講，係幾叻嘅

中国加油

超越你前輩唐小順再講啦

「中國球員能在五大聯賽中立足」

不過現役得你應該夠料做到

條垃圾收皮啦
孫繼海都屌打佢

入到5球,我同你玩魚柳包

講加泰語撐加獨？

姐係今晚買對家啦